{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"22","quiz":[{"id":321,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة وجرها إلى ساحة لوقوف المركبات المتضررة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","b":"الفترة الواقعة بين 1/11 من كل عام لغاية 31/3 من العام الذي يليه.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .","b":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"عند الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس، إلى أي مسلك يدخل السائق؟","a":"لا يوجد تحديد في أنظمة المرور.","b":"إلى أقصى اليمين فقط.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تتمهل .","b":"عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الآلة الضوئية - الشرطي - القانون - الشاخصة .","b":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - الشاخصة - القانون .","answer":"2"},{"id":309,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","answer":"1"},{"id":305,"question":"جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من","a":"تغيير نور الطريق بالضوء العالي وبالعكس .","b":"تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","answer":"2"},{"id":308,"question":"يكون لون النور المتقطع في مركبات الهلال الأحمر ومركبات إطفاء الحريق :","a":"احمر.","b":"ازرق.","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","b":"لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"الليل في نظر أنظمة المرور هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك إلى شارع باتجاهين فيه مسلكان أو أكثر في كل اتجاه؟","a":"من المسلك الأوسط إلى المسلك الأيسر في اتجاه سير السائق.","b":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":301,"question":"الوقت الصحيح الذي تعطي فيه الغماز قبل التحول عن المسلك :","a":"الوقت الذي تضمن فيه أن سائر السواقين يستطيعوا رؤية إشارتك .","b":"زمن رد الفعل .","answer":"1"},{"id":302,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عند سياقته مركبة معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليسار من شارع باتجاه واحد إلى شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك؟","a":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","b":"من أقصى اليسار إلى المسلك المركزي.","answer":"1"},{"id":314,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية :","a":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية .","b":"تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .","answer":"1"},{"id":327,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"1"},{"id":313,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"إذا كانت المركبة تنقل أكثر من 7 ركاب عدا السائق .","b":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","answer":"2"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه :","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيمن في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","answer":"2"},{"id":324,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في جميع الأحوال .","b":"فقط إذا كانت السرعة عالية .","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي السرعة القصوى للدراجة النارية في شارع مختلط ؟","a":"25كم/ساعة .","b":"20كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":325,"question":"عندما تكون الطريق مقسمة بواسطة مساحة فاصلة فيترتب على سائق المركبة أن يستعمل:","a":"الجانب الأيمن للمساحة الفاصلة.","b":"الجانب الأيمن للمساحة الفاصلة إلا في حالة اجتيازها للدخول إلى ساحة أو فناء.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","b":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","answer":"1"},{"id":326,"question":"هل يجوز لمن يقود حيواناً أن يجتاز الخط الفاصل المتواصل؟","a":"كلا.","b":"يجوز له فقط إذا لم يجر هذا الحيوان عربة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجوز أن تصعد بمركبتك على الرصيف لتفادي حادث ؟","a":"يجوز .","b":"لا يجوز .","answer":"2"},{"id":315,"question":"وجوب مسك المقود بكلتا اليدين مفروض على :","a":"سائق المركبة باستثناء الدراجة الهوائية .","b":"سائق أية مركبة كانت .","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند اقتراب السائق لمكان عبور المارة في طريق خارج المدن :","a":"يمكن المشاة من عبور الطريق ويتوقف عند الحاجة .","b":"في طريق خارج المدن لا توجد أمكنة لعبور المارة بدون آلة ضوئية.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هو تعريف المركبة في القانون؟","a":"المركبة التي تسير بقوة آلية أو تجر بواسطة مركبة أو حيوان.","b":"المركبة التي تُجر بواسطة مركبة أو حيوان فقط.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}